歡迎免費試堂 流行歌唱班招生

之前一直係琴行教
但係唔想再俾人劏
所以係葵芳租左間房
想自己教 時間可以彈性d

歡迎免費試堂
如果發現唔啱嘅 當黎吹下水 交流下自己心得
你冇損失

可以一對一或者小班教學
如果有興趣 可以tg我

上堂會用專業錄音設備上
絕對唔會就咁用結他鋼琴或者busking gear教
落堂可以俾mp3你返去j自己唱歌

最容易同直接當然就係控制聲量
盡量維持係1-2隻手距離範圍內
同埋要用肚力 記得keep住頂出黎
你試下細細聲咳 你會feel到個肚突左一突
嘗試hold住度力 keep住頂住

我講野又唔係好大聲既，一般人講野既聲量咁
btw唔該曬你

有冇方法令到自己再唱得高音d 定 天生

其實點先可以唱得高音啲係好多人都想問嘅問題 我以前啲學生一開頭都會問呢個問題或者高音係咪一定要用假音上
我個人認為上高音一定要有肚力嘅支撐
上高音一定要有力量嘅支持
有啲人會用喉嚨力黎上高音
但好多時候就會令到聲帶好容易攰或者受損
我認為用肚力去支撐係比較好嘅
因為咁樣做可以令到你嘅喉嚨盡量保持係放鬆嘅狀態令自己咬字上亦都可以更加清晰
你可以試吓放隻手喺喉嚨嘅位置然後向上望 再講野 就會發現你用緊喉嚨嘅力

其實只要你慢慢練 唔好心急 就可以鍛鍊到你嘅肚力 就可以越唱越高音

冇問題 小意思
希望你喉嚨可以保持健康

不過想問下你 平時控制唔到走音？
因為如果你聲量保持細嘅
平時正常講嘢都走音其實唔尋常
介唔介意分享下

樓主你你咩料子先

係連續講野之後就好易會走音
feel到聲帶好攰同有d位控制唔到走音
唔知係咪用錯位發音定天生
但平時就咁講幾句野係無問題，唔會走音

歡迎黎交流
免費機會
吹下水 唔鍾意或者覺得我廢
當飲杯野

你有冇照過MRI
因為我以前都傷過聲帶 但係就咁做針灸就搞掂
我係band仔黎 以前中學成人玩linkin park( RIP Chester)
個陣因為冇學唱歌所以一直用錯方法唱
直到我學咗唱歌一兩年左右發現漏氣情況keep住有 跟住我老師叫我去睇睇中醫先發現原來之前唱傷左 好彩改得切

我知你唔一定係想學唱歌 但係如果你想交流吓 (因為我曾經都傷過 )
你可以tg我

有冇方法可以唱到低音 成日都低唔落去，同埋咬字點樣先可以清晰

你想去到幾低 正常情況下你盡量模仿講嘢 再用肚力support 就ok
咬字其實如果你識拼音 再可以根據拼音巳咬正確嘅發音 你就可以減少有懶音出現嘅情況

一直都喺喺YouTube 自學，但喺都仲喺好渣

其實而家咩都可以喺YouTube學 YouTube都有好多勁人 只不過最大問題係一開頭就係YouTube學 你會變咗盲目追隨佢嘅教法 因為你冇基本功去判斷佢教得啱定錯 當然有好多人自學都可以好勁 果啲人悟性超高

Btw YouTube 我個人推介”powertosing”
條友講嘢幾清楚 不過佢就偏Classic 嘅

五音不全有咩解決方法

我睇開聲音平衡系統同科學歌唱中心，不過我多數喺咩都睇下，然後就住自己嘅唱歌問題去搵解決方法，前排睇完後解決咗漏氣嘅問題yayaya

我唔喺老師，亦冇樓主咁專業，不過我看法就喺首先喺聽覺上聽清楚首歌啲音先，再聽下自己唱出來嘅音有冇分別，慢慢去調整，不過如果要走呢條路五音不全要比音感好嘅人花多好多努力。加油
有錯請樓主指正，

你可以跟琴去唱scale用so fa name 盡量唱返你彈緊嘅音 然後慢慢開始將呢一樣野套用入歌詞到
當然如果你有錄音設備同埋daw 你可以錄起你唱嘅嘢 然後開tuner 咁樣你可以睇得出你咩位走音 同埋走得有幾多 當然啦你有得睇住會快明好多

Good for you 不過VBS 我會建議你唔好盡信 個人認為佢有時教會着重速食文化 例如佢嗰啲模仿某歌手唱法嘅series 真係害人不淺
不過佢有啲都唔錯嘅 你自己判斷下啦

你肯番多仔我就考慮下啦

喺，嗰啲我冇學，都喺睇過得個知字就算，好似周董同老蕭嘅 如果冇底真喺好易傷埋 就gg了

求點評

巴打如果你想要意見你tg我la
我認為公開比意見唔係幾好意思

唱歌成日無氣 只要句歌詞長少少就會無氣好辛苦咁 噴氣抖氣好大聲 點解決

唱多幾次搵到個呼吸位先，道氣好似屙尿咁ser出黎，唔好一時太多一時太少，自然d用最舒服既方式唱

TG左你 單左一聲HI

試過揾都唔得 有個朋友話我聲門閉合唔知點 所以無氣 唔知關唔關事

你識唔識腹式呼吸？ 如果你用左你排氣可以控制得好d
同埋你可以留意多d幾時首歌有機會換氣

點用聲先唔會唱2個鐘就聲帶攰？
症狀係易破音 假聲做唔到一開頭咁實
自己覺得唱嗰陣喉嚨係鬆嘅
但高音就唔敢話完全放鬆

所以我先提供免費試堂 等你知道你自己適唔適合先再決定 同埋大家唔好以為唱歌可以短時間唱可以突飛猛進 如果可以速食 d人就唔洗日練夜練
8級？睇你本身實力再練啦 如果你本身有底 我同你執執你可以去試下考 不過有級其實係咪一定好聽過冇級？我就唔知啦

其實你正常講野講2個鐘都攰啦 細聲用肚力慢慢講啦 高音如果你冇用肚力support 身體就會搵其他力會令你上到高音 已好多時候就會用左喉嚨力 所以你先會喉嚨緊

留名學野

Tg我你會學到更多

係咪聽好多周杰倫

又係一教就話腹式呼吸, 聲帶呢? 你係用聲帶發聲

如果一架車冇入油 係唔會行得遠

同埋好似打波咁 你可以一開始就學插花射波運球 但係你亦都可以有體能練起 其實兩樣都要學 只不過係你注重邊一樣多啲 我認為呼吸係比較基本嘅概念 因為當你明白左之後你 日常生活都可以鍛鍊佢 但係聲帶比較容易因為初學者以往嘅壞習慣已難以一時改變 同埋聲帶放鬆以及自然係基於你喉嚨以及上半身肌肉能夠放鬆就可以做到 當你聲帶可以做到呢一樣野就可以更詳細地改善你發聲咬字等等嘅技巧 而一個良好嘅呼吸方法係可以令你身體放鬆事半功倍
不過每一個人都會有不同嘅意見 而每一個人都會因為佢身體嘅反應適合不同嘅唱法 我只可以基於學生嘅反應俾一啲適合佢練習佢做 每個人都有機會會做不同嘅練習 所以我知道同一個情況係唔可以應用於他人身上

唱歌唔同運動, 體能上要求無運動咁高
就算一個初學者, 只要係身體健康, 無咩會話唔夠氣唱歌, 特別係流行曲
只係用聲上出問題, 肌肉控制OR聲帶漏氣等等
就算腹式呼吸點勁, 把聲控制唔到都無用
香港既唱歌老師強調得太多咩呼吸, 講得太少用聲, 反而用聲先係最重要

我只可以講我尊重不同嘅唱法 亦都認為一個好嘅賦給基礎係可以令到其他嘢更容易做得到 我認為呼吸同用聲係同樣重要並且相輔相成
不過如果你嘅唱法係認為用聲真係比呼吸真係重要咁多 我亦都會尊重你 因為唱歌係沒有絕對正確嘅唱歌方法 每個人都會適合不同嘅方法 我亦都唔會強行將我嘅思維強迫你使用
不過如果你想一齊交流多啲或者有啲嘢想更正我或者甚至教我嘅 我十分歡迎你tg我同我交流

假設你本身聲帶喉嚨係已經放鬆 如果你係因為上台而緊張 我唯一可以俾你嘅建議係攞多啲上台經驗 因為有啲人無論是練幾耐都好 都有機會發台瘟 如果你想極端啲嘅其實可以帶黑超然後瞇埋眼上台唱 不過就唔知台風會點啦
如果你係想開聲其實只要唱之前做足充足嘅熱身就足夠 我個人就喜歡用一啲擬聲詞唱scale 因為不同嘅擬聲詞focus嘅咬字方法都唔同 而不同嘅咬字係可以Focus喺不同嘅地方 例如有一啲字係需要更多鼻音 有啲係需要更多嘅唇力 熱身使用擬聲詞可以令你更加專注練習你本身比較弱嘅地方 同時比較容易控制到令佢少啲因素影響你喉嚨嘅放鬆程度

有冇你唱嘅作品聽下先

其實我已經提供免費試堂 你嚟試堂就一定會聽到我示範

我都想錄音J 下自己把聲

唔識唱歌可以去？
免費幾多堂？

Come come come

每人暫時只限免費試一堂

和音有冇得學唱？

有無巴打組隊去，怕醜

你tg我 有兩位巴打等緊組隊

唱和音嘅技巧基本上同本身唱歌大同小異 但當然會有少少分別 有啊

ok

如烟

唱都無得聽，點說服人跟你學

仲有冇得跟機

6號晚有，去？

所以你咪可以黎試 試完唔服唔洗學 明？

有啊 tg我

你唔洗一黎就跟我 試完慢慢諗 不過如果你連免費試都唔肯試 咁我都幫你唔到啦巴打

留名先

五音不全巴打可以點教，試堂都抵

五音不全就要由scale開始練多啲 令你記番熟scale嘅音 之後再幫你套返入歌詞到 我都會用plug-ins 去執 令你可以圖像化咁睇到你走幾多音 唔洗一味靠估

入歌成日入錯，間中會走音，有冇得救

如果入歌有問題即係拍子感唔好 呢個可以同你練番好嘅 如果走音有問題嘅會同你練習多啲scales去令你音準好啲先 在代入返去首歌入邊就會好好多 同埋因為我會用錄音設備上堂 所以會有一啲software去幫助你了解自己走幾多音 令你更加清楚明白自己嘅音準唔準

樓主我無tg呀 你可唔可以pm我
我真心好想學唱歌

唔係pm 自膠
有冇email 之類個啲

你down tg la 唔想係呢到爆自己email
你download左佢落嚟先 我同你約咗試堂之後如果你繼續學 我可以同你用其他途徑溝通 例如email/WhatsApp

本身把聲唔好聽係咪學黎都曬氣

首先你要知道係因為咩原因令你覺得自己唱得唔好聽喎 如果你係因為咬字音準等等嘅技巧不足而令你覺得自己唱得唔好聽其實嗰啲都可以練返嚟 但係如果你本身可能天生聲帶有問題嘅就難練啲囉 你自己會唔會分析到自己係因為咩難聽?

我自己會比較喜歡唱高音，假音，有冇咩方法可以令啲假音轉得靚啲同埋高音穩定啲

俾夠肚力support 唱歌嗰陣唔好漏氣 放鬆聲帶&上半身 日常充足＆正確嘅練習

可唔可以幫我check 下係咪用緊肚力
我成日聽人講但就唔知啱唔啱

你放你隻手喺你個上腹度 然後細細聲咳一下 你就去feel到佢突咗一突 如果你唱嗰陣都有keep住突出嚟 就可以㗎啦 不過當然如果你想再清楚啲都可以搵我check 我無任歡迎

我唱得好聽過你呢 ?

咁我會恭喜你

最近成日破音
以前都唔會

點解 你做過啲咩

試過嗌到失聲
之後一直未好番

幾耐之前?因為呢啲問題可大可小

痴撚線 咁樣都出黎教唱歌

多謝你嘅意見

幾錢? 主要係想由進步到去K房唱到唔比人笑就夠

想去不過葵X太遠

你tg我啦

明碼實價,直接係到講啦

你住邊區? Tg我啦

因為我會根據不同學生嘅能力而作出價錢嘅調動 不過大概都會係$300以下

一直都好想學唱歌
去親唱K都要開伴唱 唔開就會好無信心好唔穩
點先可以無咁依賴啲人聲

你首先要知道你依賴伴唱嘅原因係啲咩 你究竟係因為音準唔穩定定係因為你拍子感唔穩定所以先要依賴

有伴唱或者有其他人一齊唱嗰陣音準拍字都跟到 純音樂就成日凝住自己走哂音 跟住就會唔穩
搞到清唱唱極都好似無跟人聲咁好聽

如果係咁就應該係你音準問題 因為好多時候純音樂都唔會有條melody喺底 你可以試吓喺條純音樂度加番條Melody 咁樣練習嗰陣都可以跟住條Melody練 當你可以記番條Melody你就可以mute左條Melody佢再跟純音樂練

多謝你咁有心機解答
介唔介意我加你tg再問你加melody嘅方法？

Sure

東九

你睇吓你遲啲會唔會有興趣過嚟試一堂交流下啦

好有心呀👍🏻👍🏻支持 希望香港有更多音樂人

多謝你

巴打有興趣 細細個就好鐘意唱歌但係一直冇學過

樓主會點評價林俊傑

我覺得你唱得好啲

認真問 想學野
見佢咁輕鬆就發咁高音
發聲模式係點架

老實咁講 我相信冇人係可以完全100%正確地講出佢係如何發聲 相信佢自己先會係最清楚 如果你想我係呢一度解釋 我都唔知我要打幾耐先解釋得晒 不過我之前上網見過一條片 佢講嘅嘢我都部份認同嘅 你可以上Google search “歌唱技巧大解密 林俊傑”
不過如果你想問其他嘢 我都係會建議你tg我啦 希望條片幫到你

你去睇留言#75

巴打教唔教唱和音?

成日甩beat 又冇乜音準 有冇得救
不過想知上堂係會唱咩歌 自己揀定點

有心學嘅一定有得救 慢慢由基本功打返起 揀一隻你有興趣嘅歌而又合適你本身嘅程度嘅歌

錄幾首歌出黎比大家聽下先啦

人地都話好累, 走音
姐係代表聲帶緊, 冇自己協調, 你仲教人推氣
係過緊既聲帶下推氣佢咪仲累
其實你知唔知聲帶點運作

每個人教嘅方法都唔同嘅 如果你覺得你一種方法適合你 咁你咪繼續去做囉

點解咁有自信教人

因為由當初一起步喺琴行教 有時留唔住啲學生, 到而家會比學生話聽得明我講嘅嘢幫助到佢哋同會繼續跟我長學, 係佢哋俾咗呢份信心我

咁你都要解釋點解咁做可以解決
可能你識我唔識既野想了解下

Tg搵我啦如果你有興趣

音域窄係咪可以收皮
點練都無用

可以練番嚟嘅 但都同你本身天生有關係 如果你把聲天生比較尖嘅話 咁又可能真係難啲幫你攞bass

男人一個
唱到F已經好辛苦

萬念俱灰

係唱唔到上去
落就無乜大問題

Tg 我啦

有冇除咗Tg之外其他方法聯絡？

你download tg啦 試完堂之後如果你繼續學可以轉用WhatsApp

如果你係本身上到嘅話, 咁我建議你好好養聲先 食得清淡啲講嘢細聲啲 我自己仲鍾意食龍角散

音準極差有冇得搞

我會可以幫你唱番啱嘅音準嘅,但係如果你本身真係極差嘅咁你可能要少少耐性 但我肯定可以幫到你改善嘅 不過就一定要時間 如果你真係好想改善音準嘅我都會比一啲額外嘅練習你返去練 同埋上堂嗰陣因為我係會用錄音軟件去上堂,所以係可以將你唱出嚟嘅嘢視像化俾你睇你嘅音準 就算你本身概念上有問題都可以睇到你走幾多音 咁你就可以唔使亂咁估,令你有一個實質嘅答案

點樣有自然既震音

樓主教唔教到classic? Btw 點睇吳啟釗間契弟音樂教既野？ 上過覺得好垃圾 小弟e家頂盡係B5 想上C6有咩方法？

你tg咗我 我覆咗你啦應該

你想上嘅range已經係好高 我都想聽下你唱 因為我想知道你係唱到定係唱得好 我自己覺得如果你真係唱到上B5其實已經好夠 同埋你都未講係真音定假音 如果你係真係真音唱得好靚B5其實真心好勁 不如你tg搵我我想聽下你唱
Classic就真係比較可惜 我自己冇特別鑽研開 主要都係專心喺流行方面 所以如果你係想學classic我就費事水你
至於你講嘅嗰位唱歌導師我本身自己就唔太了解佢 所以都唔想輕易批評佢始終我都冇上過佢堂 但係我上YouTube睇到佢嘅一啲教學片覺得佢同我教嘅嘢有一定程度上嘅分別

我冇

真假聲點轉？

Oh shit 因為又有人問震 你tg我啦 我錄音比佢都好似錄咗三分鐘

呢一個問題其實係每一首歌應用上都好唔同 因為有唔同嘅咬字同埋melody 但係如果你想知點入手嘅,我會建議你首先分開練咗句melody先 make sure你假音用正確嘅技巧上去 聲帶放鬆有用力support

點為之正確

我自己覺得最緊要係聲帶放鬆 你可以tg問我我會錄音答你再詳細啲

有興趣
想問吓唱中文歌同英文歌係咪有好大分別
我自己聽開英文歌 亦都想學唱英文歌多啲

我覺得最主要分別在於咬字 同埋我自己覺得英文歌嘅歌詞多數都冇中文歌歌詞咁深奧 通常英文歌嘅歌詞會比較直白

真假音中間段vocal bridge 點樣可以加強力量？
嗌到上g4 但嗌得多會攰
大概g#4至c5想輕鬆啲唱到真音質感

自膠 講到1999

我係想d4至g4輕鬆唱到真音嘅質感
通常上到d4至g4想唱真音會用得太多力 易攰加太硬唔好聽
去到g4 可以唱到so called嘅強假音 但想再加強唱到mixed嘅質感

太多好複雜嘅名詞 其實歸根究底你都係想係高音嘅地方唱得出bass? 你要慢慢練上去首先你要基本功好同有耐性 但係可能我真係要聽到你把聲先可以比到多啲意見

推氣聲帶閉合咪仲難。

要幾撚廢先會上連登招生？

首先你要知其實唔係嗌先
你如果一個粒唔係細聲可以唱到你都唔算有個粒音

多謝大家支持

唱歌大力少少肉緊啲啲就走音可以點

唱到讀歌咁 跟唔到
點搞

其實唱歌用力同埋肉緊係好正常嘅事 但係你要留意係邊一個位仲咗力 因為唱唔同嘅音係需要用唔同嘅地方發力 同埋你需要留意當你其他地方用力嘅時候聲帶究竟有冇放鬆

跟唔到就應該係拍子嘅問題 因為正常人係應該可以咬字咬得切嘅 咁你就需要做多啲同拍子有關嘅練習
至於讀歌 都係因為你覺得你唱歌嗰陣冇所謂嘅感情 呢個時候你就要留意多少少點樣令首歌聽落更加有應有嘅高低起伏

放心喎我遇過好多學生一開頭都係五音不全或者自稱係 只要你有時間同耐性去做一啲關於音準嘅練習 其實係可以改善嘅 但係如果你真係好似你自己講到咁走音,你就更加需要明白到你需要比其他人更多嘅時間先可以改善到 唱歌並唔係一朝一夕嘅事 我自己都要繼續年都會繼續進步
如果你覺得自己錄音嗰陣真係咁大問題 你就更加應該去面對佢去改善佢 要識得去接納同面對自己把聲 我上堂都係用電腦去幫你錄音嘅 所以你都唔好偷懶

學緊唱歌，今日交完功課，老師話我問題聲音太單欠語氣。真心覺得我唱歌好平😭

有冇demo

唱歌平呢一樣野即係代表其實你係淨係用緊呢一隻聲去唱囉 既然係咁你就需要學習多啲唔同嘅聲音同埋技巧去搭救

明白!!謝謝老師解答

有，但在外邊

你可以隨時tg msg我呀 當交流吓

你唔介意我的歌聲嚇死你的話

老師有無得自貼你自己唱歌欣賞下

有冇女黎過試堂

lm

你過嚟試堂我唱俾你

一半男一半女

好似幾過引wo, but 我5音不全

Tg我 我都遇過唔少五音不全嘅學生

好

試完堂表示!巴打講得好清楚!(非打好)

多謝支持

識唔識metal嗰d唱腔？

唔好意思我唔識 我主要都係唱流行 最多叫做識用喉嚨音去唱少少rock味 不過metal係另一種範疇
你想學？我都識人教 你可以tg我問

我本身叫做識識地
你指有rock味嗰隻有冇example?
因為我最近係想唱到沙沙地半清拆咁既聲
會唔會就係你講嗰種？

我嗰隻會接近Jessie j 嗰一隻多啲 我主要都係為咗有時想啲歌多唔同嘅聲音去聽而練 metal 真係愛莫難助

想問下你用完電腦錄音之音會唔會tune聲嫁？如果會又會用咩software丫？

如果你講緊嘅係live錄,有啲人會就咁清聲(me),我亦都知有啲人會加reverb and eq 其實各有各好, 清聲你就可以面對你最赤裸嘅聲音,有effect就可以幫助到你唱嗰時嘅信心 我會話如果練習就清,如果你係錄一個cover/vocal/product 要見人嘅俾人聽嘅就加effect
我多數會用logic pro/protools

原來個post仲loop緊

唱首歌俾你點評ok?
不過有咩錄歌app/ software推介

走數呀？ 老師

正常應該做咗個學生嘅先會叫我老師如果係其他人應該會就咁叫我個名叫得我做老師就即係你係我學生啦咁你一定聽過我示範如果你唔係個學生咁你快啲tg我搵我學啦同學仔咁急住認都有

走數?我有應承過你咩
我依家就應承你如果你約我出嚟,我live唱夠一打俾你又點話不過要你唱一首我唱一首喎我都想聽下其他人唱歌如果你唱得好聽過喎我咪跟你學你唱得好嘅地方,如果你唱得差我咪可以有反面教材囉無論點都好對我來講都係一個學習機會

Sure send it to me!大家交流吓

好老實講呢一個問題我會直接建議你唔好用錄歌app因為你攞電話mic錄音嘅質素...你見啲人錄唱片都唔會用電話mic啦不過其實我自己都冇咩研究因為我自己已經有晒裝備去錄音對我來講攞電腦錄質素會更加好所以我自己冇咩研究app

Software我自己上堂都會用如果你係純粹為咗錄音我會建議用protools. 不過呢個並不是免費嘅如果你想要免費我就會叫你用GarageBand(for Mac only)不過就一分錢一分貨啦ching

點樣知一首歌入面其中一個字係咩音

除非你有perfect pitch如果唔係我會建議你攞個鋼琴去試吓佢係咩音